中國豬肉進口四月暴增170% 史上最多 想問下葉劉有咩睇法

葉劉: 「點獨立呀？無講食水，你豬肉都搞唔掂啦。」香港冇大陸豬死左啦。

BEIJING (Reuters) - China, the world’s top pork consumer, imported a record 400,000 tonnes in April, up nearly 170% from a year earlier, customs data showed, as buyers took advantage of low prices to stock up on meat.

FILE PHOTO: Pork for sale is seen at Sanyuanli market in Beijing, China May 23, 2019. REUTERS/Jason Lee
China imported 1.35 million tonnes of pork in the first four months of this year, surging 170.4% from the same period a year ago, after a plunge in domestic production kept prices much higher than other markets.

The deadly African swine fever disease has reduced China’s pig herd by at least 40%, slashing pork output and sending prices of the country’s favorite meat to record highs.

China has been buying from overseas markets, including the United States, where pork prices are among the cheapest in the world, and initially fell as infections with COVID-19 began spreading in the country, hitting demand.

推

孽瘤: 我盲咗

食美國既豬
飲澳洲既奶水